發覺內向既人出黎工作係好慘

同同事唔熟
上司又唔會幫你
加人工升職唔會考慮你
點解社會唔尊重內向既人

社會獎賞口材了得既人
內向既人就算有才能都唔會被欣賞

我好明白

我試過同上司兩個人落地盤
好多時大家都冇野講，dead air
係講公事會傾幾句
所以我心入面都知佢唔係幾like我
咁樣又點有運行，好慘

我當你好彩升做阿頭

將來兩個下屬大家都差唔多工作能力

一個識吹水刷鞋，一個內向唔出聲

你點睇

由其係俾人問:「點解你咁靜既?」
我真係諗唔到點答

同2x歲既就好易熟
30以上嗰啲除左公事真係唔知講咩
背景 話題完全唔啱

説話技巧係工作能力其中一種 呢啲唔係内向 你你冇能力 代表你廢 唔升你唔出奇

我會簡同自己性格相似既
人夾人，通常傾到計既人都係有D特質大家相似既

工作上交流完全無問題
係唔會同上司傾閒計同擦鞋
你踩低人係反映你心地差

內向撚就算工作能力好好都冇機會上位

一樣，跟師傅做野完全同佢無野講
食飯大家只係玩電話

同人social其實唔係性唔性格問題，係一種能力
我都唔鍾意講嘢，但係有需要嘅時候我講到，目標完成到，關係建立到，根本無問題

內向一樣可以口才好 多野講 有d野可以慢慢練

完全明白果種感受 因為唔識打交道而好似得罪上司咁 唉 好羨慕d social 好叻嘅人 而自己就勁慢熱

呢個係性格問題唔係口才問題
好多口才好嘅人都唔鍾意同人social

我明樓主，自己內向唔入群好難頂，dead air又老尷

唔鍾意同人social 唔一定等於 內向wo 清

好多口才好嘅人都好內向

有能力講野就一定鍾意social?

我就係
明明工作能力比大部份同grade好
但因為成日唔出聲 manager唔中意我
performance仲寫到我好差
分分鐘工都冇埋

創業會唔會係出路 ？

然後仲要話你咁樣有問題
逼你改，講到你好似有病係唔正常咁

咪仲衰

中四個年入去做m記，比周圍同事排

我之後做消防員 出左班做左幾個月冇撈

小學已經比人排

試過俾上司話我靜係好大既缺點

但其實我唔覺有乜問題

出黎做野 社交技巧真係好重要

內向還內向，少野講還少野講，唔識social還唔識social

係慘架啦

管得住班細先算啦

依句真係由細聽到大

難聽過粗口

成個社會講到好文明，
但發展方向完全唔係以人為本，
所以好多呢啲社會濕鳩問題

出黎做野
幾內向都要 social 下
咪當係人工包埋囉

同年紀大o既人反而多野傾 無咩避諱 歲數近o既傾計通常會諗過度過

擅長社交嘅人根本唔會明
我同你其實冇野好講嗰種感覺

內向還內向
唔識同人交流溝通/表達自己係另一回事
誤以為自己咁樣叫腳踏實地做實事而不被欣賞就賴老細冇知人之明又係另一回事

試過帶新同事做野,全程唔夠10句野講

屌 完全明白 返新工d同事原本都已經一堆 自己又唔係好想夾硬叉把嘴叉隻腳落去人地個堆到 搞到自己成個毒撚咁 基本上除咗公事問嘢都誤會點同同事吹水 好撚老尷

岩岩出黎做野
同期有個intern好social又做得野
我呢個full time 就好靜
完全被比下去

內外都有pros and cons 架，你咁講真係嘥氣

成日用內向呢個理由去做解釋
好差囉

利申毒撚

內向唔一定口才差
做野還做野

用內向黎掩飾自己交際能力垃圾

身同感受
成日返工幾日都比人問點解唔講野
大佬，識得幾日有乜好講

I no dead feild bra

自己都係重度內向, 的確第一感唔會好好, 但係講真內向人好多接觸一樣嘢嘅時候更重於觀察, 消化, 同分析, 寧願言簡意賅, 都唔會夾硬吹

我都係內向嗰堆
試嗰有份工直頭全公司當我透明
之後下一份工開始係咪都應下對方
對方講笑 再唔好笑都要笑到好似森美咁
同事間吹水間唔中又講下啲無聊嘢
係就係唔啱我性格 但要生存就係咁上下
而家啲同事都幾鍾意我

尤其一番新工，就更加唔想講野

其實無奈在
兩個人 做同一樣嘢 一樣quality
但啲人就會因為同sociable嗰個fd啲覺得好啲
因為唔多鍾意introvert，所以點都會挑剔你
屌晒佢地老母

黎緊番新工 ，唔知點social

問人有冇上連登

個社會係咁垃圾架啦，你有死亡筆記既話，咪改變下依個世界囉

利申：內向人士

想俾十個正皮依個po 根本面試依個制度已經有問題 入到公司更加係靜 都唔明d人點解乜都講到一餐，我次次講野都一句起兩句止

我根本係想隱形

內向既人通常比較真誠
識搵一定搵內向人做知己
唔會人前人後
唔會有主見衝突
同埋因為成日聆聽人講野
所以傾向識得換位思考
同埋
係一個好既傾訴對像
唔會話成日插嘴，又守到秘密
通常外向人會潛意識搵個內向人做fd
有野發表/有idea時搵個外向fd幫拖就ok
專注做返內向就得
環境同性格整定係內向就係內向
要識得運用內向既能力
而唔係抱怨自己毒

利申:曾經因為內向，俾同事話講野真誠，上司讚我唔會講多過做，永遠腳踏實地，而家創業成功做緊老細。。

知唔知咩叫適者生存

唉
內向根本就係缺陷

點解身邊既同學同事個個都外向撚黎

內向毒留名
好驚做d多同事既工

咁你D 同事都幾好人喎

我明呀

唔埋堆 等乞米

因為社會就咁

same 成日比人問點解咁靜 點解唔講野
我都唔想咁架
有時想主動講野嗰陣要喺心入而練習下先敢講
好羨慕啲social叻嘅人

內向，超靜，唔講野，唔識同人相處溝通，工作能力低，我覺得自己真係無用又廢，唔知係到做緊乜

到底平時番工 social 既人會傾咩

準備好晒D topics 之後我念都可以勉強搭到嘴
最少唔會得自己一個無野講

平時係咪講食/玩就得
食既話有咩好講

一入職同左班人扮frd
點知過左幾個月覺得有2個港女太on9幼稚
其中一個仲要係肥婆 跟住我就自動退出 佢地個啲乜撚野活動全部唔join
lunch自己食仲開心 佢地食垃圾外賣我就去鋸扒
準備下年轉工
記住唔洗為遷就啲垃圾而勉強自己

有人話創業做老闆解決到問題，有冇天真左啲
老闆口才先最好呀，人脈唔夠廣創業好難成功，重要管下屬，傾生意應酬交際乜乜柒柒
就算你開間舖頭仔，傾租約，入貨果啲都要講下價啦

我預計我繼續打工都係冇運行
同埋自己鍾意做獨自做野

內向係唔鍾意social
唔等於冇口才

唉

咪話左人脈唔夠廣一樣好難成功
如果你內向得嚟口才又好到好多朋友嘅話，個問題根本唔存在

出黎做野之後會知道social係返工一部分
當然唔係開頭好似烚熟狗頭咁同人傾
但基本會講個早晨
係lift呢d咁尷尬既位咪講幾句問候下囉
咁你唔出聲又唔係特別標青 人地對你無印象
唔升你都正常

同同事關係唔好 變相容易得罪人
唔識擦鞋 老細唔like你
做野能力又唔太好
社交能力實在太重要

小本經營都要人脈應酬交際？又唔係咩大生意

香港今時今日小本經營都唔容易啦，啲咩小店老店默默耕耘果啲，而家咪比人壓榨囉，一間一間咁執笠
咁執著覺得創業係唯一出路，其實你有冇諗過去學下練習下socialise係一個更加容易嘅解決方法?

我明

我係面皮薄既人，之前有個Miss由9月拖我份作文到DSE前唔敢催佢⋯⋯以為佢好忙，家陣諗番起做學生要求Miss速改作文根本係天經地義⋯⋯ 家陣搵暑期工都怕羞唔敢一個人自己搵。
i know that feel bro

因為佢地當每一次講野都係面對緊一個舞台表演
表演完就繼續一個自閉

內向但有表演欲

Pt仔唔知同啲ft同事講乜好
由其高級個班
除公事上好似無乜野好講
大家個gap又好似好大 平時又少見
加上我成日都怕講錯野得罪人多
有無人可以俾啲話題嚟
Pt同pt仔溝通完全無事
不過我地好少見到

啱啱做咗pt兩個禮拜 唔係日日返工
同d同事真係冇嘢講 就算係同一個空間
各有各做 最多問下野 其他人因為做得耐 所以都好熟 我就好似被邊緣咁 我都有諗過試下埋堆 但係我一開頭比人嘅印象就係唔太出聲 無啦啦r佢地好似好奇怪

利申:本身份人同人熟咗係可以玩到好癲 但係習慣自然熟絡 而唔係特登去交流

同埋由細到大比人貫徹左一種，一定要好尊重比自己大粒既人
由大學個時已經係，永遠對d prof 恭恭敬敬，見住身邊有d frd 有時會同prof 傾閒計講笑但我只係會微笑點頭/傾學術野
如果可以擺脫呢種要好恭敬，小心翼翼既感覺就好

比人話social 其實係內向毒撚
當多過一個人聽我講野會手震同出冷汗

我覺得要內向撚要同人傾到計
最重要係學識分享自己生活
因為咁等同推返個波比外向撚

好想擺脫呢種恭敬

內向出黎做野係會俾人恰

諗起小學紀念冊個個人寫對我第一印象都係靜

好多同伴不如我地一齊做同事
social 真係好攰...要扮到幾時

外向多野講果D好黑人憎，識少少扮代表又廢話多。最哀就係老闆中意呢D無料之人

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣
同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

真係好撚慘 比人覺得我係異類

內向都唔識講嘢係兩件事

咩誤解令你覺得外向等於擦鞋？
你自己唔加魅就話人地魅官廢
比你智100都冇用啦

其實內向都有好多種
身邊有2個新黎既同事都唔多出聲

一個平時唔出聲, 但叫佢做野好爽快, 有唔明會問(但一句起兩句止)
另一個同事唔出聲, 叫佢做野好慢, 叫佢打電話同人講清楚, 就驚死話可唔可以用EMAIL, 做野lup到痴線. 好簡單既野佢會諗半日
又蠢又怕事+內向
第一個同事個個話佢冇乜野. 俾佢做野好放心
第二個同事冇人想理佢 (佢仲要以為自己好醒, 話人做野唔掂)
只要你內向唔影響工作能力就得

公司無朋友，頂多公事上會講一兩句嘢，其餘時間好似啞咗咁

得大堂個女仔會同我傾下計，但人地今日話我知佢就黎唔做

同人相處都係個人能力嘅一種，咁你係差嘅就要改㗎啦，除左啲皇親國戚之外我就未見過一個好撚內向又唔識講野嘅人係做到高層，無人叫你同同事吹埋啲無撚畏畏嘅野㗎，尤其同上司緊係圍繞著工作去吹㗎啦，比佢感覺你係諗住工作上嘅野居多嘅，你話你落地盤咪吹下啲工程野，順便show off下你識嘅野，唔係叫你摟佢去叫雞果啲呀，如果你閒計又傾唔到，工作上又吹唔掂，咁你真係能力上出問題啦

我都係內向既人 不過幾享受
唔在乎有無位上 因為上左都係多幾千銀

同人溝通係一個技能，你內向唔等於你唔駛學，而外向亦都唔代表會天生識

果陣返pt返左一兩日 同同事唔熟 無野講 就比上司話90後唔識同人溝通 逼我同同事講野

你出嚟做野就係要同人溝通
再講，可以自閉既工唔係無
咁你咪向嗰邊發展下囉
咩都唔做，又怨個社會唔就你
真係好似d大陸人嚟香港叫香港人講普通話咁

如果個工種係需要溝通，不論係對客or對同事，咁公司真係無理由捧你而唔捧個外向既人

咁你自己衡量下需唔需要改變自己啦
全世界人都冇責任要體諒你
不過你話做番真實自己又冇話唔啱

依個社會只讚刷鞋既人

係地盤做
點識同班師傅溝通啊

你一講起地盤溝通，即刻諗起個張 試著說…，不要說 既通告

地盤佬一係講馬一係講女

做到高層又點?俾盡您300k一個月

但有好多內向既人冇做so called高層自己做生意搵緊過億

咁您又點睇

agree

點解你覺得內向係工作上唔係一個缺點?
內向就係一個weakness
覺得慘就改
社會冇必要就你

on9奴才

內向無野傾未傾工事
最緊要有禮貌 少野講都好
我都試過 升左個刷鞋仔
但做野果型走哂辭工
得把口果d 自己受返

有幾多個呀
講野叻既人轉數快反應快
衰左兜得到

呢啲係內向撚永遠做唔到
內向撚成日俾人覺得反應慢
唔識講野少出聲人地覺得你串
就算幾叻都好
腦細都會升個佢心中既醒目仔

我唔算好內向，係比較慢熱，對陌生人好自然有戒心唔出聲
同埋人數一多都會唔想出聲
因為咁比人第一印象好差

認同
出得黎做野點都要同人溝通
團隊合作 都要有默契
平時唔同人吹下水 點建立到個團隊氣氛

其實內向唔係問題

無自信先係重點

你個人夠nice 又有自信 唔洗周圍r fd都應該唔差得去邊

成班無社交能力嘅死毒撚係到發爛渣

好難得
無咩人鐘意聽真話

我都係內向撚 迫自己做sales練下 同同事夾到埋到堆先最難

睇依個post d 人嘅回應
就會知社會對內向人嘅印象係幾負面

其實好簡單
佢大過你 你可以請教佢好多唔同方面既野
一黎打開話題 二黎自己學到野 三黎被請教既人都會感覺良好 覺得被尊重

咁毒撚無人想要係事實

問心
返工有幾多個傾工事？
根本大半時間都係傾埋d 無聊瑣事
開口埋口傾工事，到時唔單止覺得你靜
仲會覺得你份人太拘謹認真

真係好想知上邊屌人拎內向做籍口嘅
出咗黎社會做嘢幾耐

內向係一種性格
on99

班ON9 上司要有人擦鞋先開心，邊撚使理你做唔做到野
佢自己咪又係靠擦鞋先上到位

唔撚使理呢啲人，呢啲公司只會推啲識SOCIAL 既人
呢啲公司有冇實力唔使問啦卦，接受唔到咪走囉

所以你咪做唔到阿頭囉

on9，政府工重多so so

男人多數都天生幽默

我都好內向，但有時唔知點解講野其他人會覺得好笑
當然有時係諗到D on9野特登想搞笑

你自己問題走去怪個社會？

你真of覺得摺既人創業會係出路？

成日同個女同事2個人食飯

一句野都唔講就食完

其實睇個post就知道
有好多人根本就唔係內向，亦都唔係怕事唔敢同人講野，而係唔想同人講野，唔中意同人講野，而背後潛在既原因有可能係你根本唔中意果個人

繼續活係自己既世界再等人餵啦，講真，你要活係自己既世界又憑咩要人餵你，你想得到一d野都麻煩你拎d野出黎換啦，真係話你毒都侮辱左毒撚呢個字

自己摺就認柒左佢啦屌你老母
下下要等到人地揾你先識出聲
成撚日唔主動識下同事都算啦
宜家仲要反過黎話人地唔理你
內向撚自己孤立自己怪得邊個

單機啦你

一對一女囡囡

內向你點lead到班下屬？神交

人類主要係靠把口溝通嘅

上司唔係奉旨無時無刻用眼去觀察你嘅工作表現

所以升職冇你份

叻過你做野勁過你又識同人溝通既人大把
係升都升個全面啲架啦

你有無人地咁撚叻先得㗎，平凡人就要用返平凡人嘅方法，唔好以為自己內向就有才華，毒撚就專一好男仔

內向都請既間公司好極有限

關內向鳩事咩

唔識social+唔想social
成日唔知講咩好 同人冇話題 又驚人地會覺得我講野野悶/低b 所以寧願唔出聲

好想多d野講 類似森美小儀做節目咁 好多話題/識接下一句 接得好

想改變自己又覺得好似好突兀 而且呢d野天生嘅

我老闆係market director 又係內向底
全公司都like佢 份人貼地唔吹水唔做作
成日同我講內向冇問題架
反而內向既人 會花更多時間去思考問題

事實上 有統計 大公司既CEO內外向既比例好接近（定好似內向多少少添）

內向適合同鍾意靜靜觀察
最啱做幕僚 背後指出問題既核心
不過現實通常冇人理

大佬你唔識點同人溝通既話點升你呀

條女咁都同你食

我都唔知點解

有日見到下屬同上司擦鞋扯火請左幾日事假, 電話唔覆msg 唔睇

返到黎先知個擦鞋同事收左封警告信
我大大聲問佢:"你落鞋油擦鞋咩"

諗起心都涼撚埋

有人做過研究話內向嘅人更適合成爲領袖，不過係外國研究香港

為左咁成撚日係公司講埋啲無謂無意義既對白令自己無咁靜
太靜成日比人覺得有心事 唔開心 唔埋堆
呢啲概念好on9

其實我有留意上司同其他人講D乜, 學習下social
但佢同人講既野通常係抱怨屋企人, 抱怨公司既同事, 講下公司有咩project, 問人人工福利個D
我自己好少會搭到嘴

i know that feel
同年齡層都仲講到下野, 年紀大D已經唔識同佢地溝通

內向既人係唔中意同人social 吹水9up, 但係工作上既溝通係完全冇問題喎

曾經喺其他post講過自己屋企環境好唔掂
有九成同事屋企都唔洗憂柴憂米
一日到黑傾買咩新名牌新波鞋去旅行
食飯我要慳錢一路帶飯 同事絕大部份出去食
完全融入唔到落去
同事們對我好似都冇咩野
對我印象就係唔顯眼 唔特別討好亦唔討厭
比較靜同埋個人好有禮貌好客氣

其實我都有心同人social，
奈何唔知講咩好，又驚講錯野

性格內向嘅人係咪唔適合做老師？

你就好

social都係工作能力一部分

點捱

你似唔識social但好想變得social喎

內向撚
但好好彩啲同事好好人 相處冇咩問題
個人覺得工作上滿足到人 唔好比鑊人
就算係內向撚都冇咩問題

真係好撚難聽
聽完有好想打爆佢地

appraisal 溝通能力個項最低分

same here

佢地咁講完只會更加唔出聲
又唔知傷害到人

Agger
Same

內向唔一定反映係工作能力上
我公開試oral有5*，出黎做野presentation清晰流暢會被上司讚，但私下同同事冇乜交流，冇點建立人際網絡
有冇人同我一樣

內向既人係唔鐘意多人 一大班人social姐
正常small talk都應該可以講到好多野
旅行食野番工校園生活搵工是旦講下你自己既經歷都唔難
再唔係既咪做一個發問者
留意下其他人有咩強項其實有料既人都好願意分享自己既野
如果small talk都做唔到咁都應該唔係太關內向事
要試下擴大自己既眼界學多啲野令自己多啲同人溝通既話題

*2

我會考oral 5*, 高考口試拎A, presentation多數A range

但同同事完全溝通唔到

我無話自己好叻，只係想話都有好多內向人係有能力啫

社交能力都好重要
無但有才能算唔算高分低能

仲有一類唔識講野又懶係自信咁

我又唔係太內向
不過開會啲老細/老野講埋啲唔好笑嘅gag
我真係笑唔出

明白的

其實唔會主動同人講野
但人地同你講野個時會好傾得好smooth
咁算唔算內向
因為我唔鍾意專登搵野講

做老細唔洗social?

內向係就算同一班朋友食飯都係講好少野

的確內向係會令你人際關係上不利，偏偏呢個社會係識人好過識字

內向撚匿埋做hacker好啲

唔好傻啦，社會唔會可憐你 香港更係一個物競天擇ge地方弱肉強食

完全想像到平時係公司好似隻鵪𪂹咁聲都唔聲既係連登做鍵盤戰士

其實點解會內向?
由細到大我比人嘅感覺係好靜
"你好靜"真係難聽過粗口

你點解唔出聲嘅？

唔使怕醜喎
屌鬼知有咩講

除左呢樣，仲有d仆街仔見到愈唔識飲酒果d毒撚，愈要對鳩佢

自己內外, 逼自己同人講多d野

我口才好但內向

30歲上就 講打機 講女人
20幾歲 就講讀書講是非

性格決定命運，無計

咁呢個世界總要有堆廢柴既 唔係低下工作邊個做?

有無人做presentation無咩問題
但對住兩三個人傾閑計反而會有壓力

present 只要準備好就ok,就算人多都只會怯一怯
但當對住超過1個人傾計真係好驚
傾傾下就會無人理我，成日我講完野就dead air
佢地就會圍威喂

其實內向都有好多方法appeal既
例如主動請纓、做額外工作、用自己強項完成工作、改革工作流程...等等

原來有其他人同我一樣我就算同好熟嘅都會感……

我都係咁
望住班友傾計好似自己係多餘咁

我都內向，但做野都Ok, 好彩工作上都冇咩。。

由細到大都比人話好靜，試過有長輩話我咁樣出黎做野好蝕底啲人覺得內向係缺點，所以我由細到大都好冇自信

識人係同朋友單對單冇咩野講 不論face to face/ whatsapp

但上堂一出聲 全班又會大笑 呢d又算唔算內向

笑你柒咋 毒撚

利申：成日比人笑

same

Similar

笑撚左，似乎好多呢類人存在

好多人所謂外向人都係吹水講吃喝玩樂就叻
一到正經場合就收皮

返工仲要識朋友呢個logic真係

但係連吃喝玩樂都搭唔到嘴點算
正經場合幾何有

返工點會冇正經場合

Interview 已經in唔到啦屌

其實我內向
但工作需要同人打好關係

有無內向撚做講野既工

樣衰令我內向
講咁多野比人望住我個樣

係既
所以r咪媾唔到女
搵唔到錢
之後生唔到仔
生到最好都唔好生啦
失敗基因消失
自然就會令世界更好

員你條撚樣想話
大排社交能力差既人
都好聰明
但唔係你囉

有冇巴打成功解決到唔識同人溝通嘅問題？
以前返pt同同事完全冇野講
fg遲啲返工好驚又會被孤立

係正頭當社會缺陷品

X2 會努力融份圈子

人夾人姐.....
講真, 政府工/醫院工, 升唔升都是旦啦
私人工, 升乜春 ? 跳槽啦.

係架.
但係有時候對方講d 野, 自己完全唔識 (eg.車) 就難d 搭嘴.
當然, 可以問ge , 但係如果對果樣野完全冇興趣, 可能會好假